Andes Peterson wallaw. abi kaebas, tema käinud Näkal Hendrik Kantsi hobust kätte andmas aga Goschilo kubjas Jaan Wehrmann pärinud 3 rubla - mis Andres Peterson aga mitte põle wõinud mõista, waid kutsunud teda enne kahju näitama mis aga Jaan Wehrmann põle täita wõinud, sest et et wili olla juba ära weetud.
Andres Peterson käskinud hobust säädusliku pantimise raha wastu hobust kätte andma ja Sauga kohut kahju tasumist mõista laska, mis peale Jaan Wehrmann wastanud. Mis sest Sauga kohtust saab, ole 9 korda seal käinud aga midagi saanud - siin olen mina peremees ja maksate hobuse pealt 3 rubla, kül ma teile näitan, kui selle hobuse ära wiite.
Kirjutaja Joh. Weske, kes seda pealt kuulnud, ütles And. Petersoni ütlemist tõsi olewat.
Mõistus Et Jaan Wehrmann wallawalitsuse liikme Andres Petersoni wastu suurustanud ja ka kohut teutanud, nagu ei oleks see temale õigust teinud maksab ta 1 rubla trahwi. Palus wõlgu, et raha ligi ei olnud.
